@inproceedings{Pironneau:TALN:2022,
    author = "Pironneau, Maud",
    title = "Aider \`a une r\'edaction plus inclusive",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 3 : D\'emonstrations",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "1-6",
    note = "Making writing more inclusive",
    abstract = "Depuis 1993, Druide informatique est une entreprise qu\'eb\'ecoise sp\'ecialis\'ee dans le d\'eveloppement et la commercialisation de logiciels d'aide \`a la r\'edaction. Son produit phare, Antidote, est une suite d'aide \`a la r\'edaction compos\'ee d'un correcteur, de dictionnaires et de guides. Il est commercialis\'e depuis plus de 25 ans et est utilis\'e par plus d'un million de personnes, en fran\c{c}ais comme en anglais. Le correcteur d'Antidote est un correcteur grammatical avanc\'e qui effectue l'analyse compl\`ete de chaque phrase et tire de cette analyse ses multiples diagnostics, divis\'es dans plusieurs volets et filtres. Dans le volet Langue, Antidote pointe et corrige les fautes d'orthographe, de grammaire, de conjugaison, etc. en les expliquant. Dans le volet Style, le correcteur d'Antidote va plus loin et s'attaque \`a la stylistique, en pr\'esentant les r\'ep\'etitions, les tournures lourdes et la lisibilit\'e. Maintenant, il montre \'egalement les \'el\'ements du texte qui contreviennent \`a la repr\'esentation \'equitable des hommes et des femmes dans le texte gr\^ace \`a son filtre d'inclusivit\'e.",
    keywords = "Antidote, r\'edaction inclusive, linguistique.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2022/9719.pdf"
}
